特朗普：港人追求民主，有些國家卻不想要

香港7.1遊行後，部分民眾衝擊立法會，事件引起國際關注。美國總統特朗普（Donald Trump）周一（1日）表示，香港民眾追求民主，但有些國家卻不想要民主。

特朗普當地時間周一在白宮回應香港市民遊行，稱「香港市民追求民主，我認為大部份人都想要民主，但不幸的是，有些政府卻不想要民主。」他認為，一切都是與民主有關，沒有比民主更好。
特朗普較早表示，對於香港的不穩情況感到「非常傷感」。
美國國務院發言人同日亦提到香港問題，呼籲各方停止使用暴力，指香港的成功是建基於法治和遵守基本自由，包括和平表達意見及和平集會。
民主黨眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）於Twitter留言稱，香港民眾在過去數星期就反對《逃犯條例》上街，這個情況為全球帶來啟發。她表示，香港踏入實施一國兩制22周年，無論是二十國集團（G20）或全球都不應忽視香港民眾的勇氣。

雖然知佢都係口遁
但有出聲都好過冇

香港人靠自己

人地美國優先
肯提下你已經好好

其實佢真係得個講字...講完但咪又冇幫過我地...

憑咩要人幫你
世界咁大，美國佬顧得你幾多？
佢肯企響你嗰邊仲夠？

其實自己香港自己救
其他國家好難幫
蘇丹好慘都冇人幫 因為幫就要付出好大既國力 又有機會有輿論

做自己本份就得啦 繼續加油啊大家

唔割蓆已經算好

無錯

人地直頭skip左你衝立法會果part
講到好正面
作為地球上最有影響力既政治人物,算係咁

現階段好需要打j

大家要繼續加油
自己救自己

推

回應正面，多謝各位列士

唔好忘記侵侵係最愛撚習by bus

好過達哥啦

達哥就算啦,導人向善
我只係希望佢諗返自己講呢句果陣會覺得羞愧

好過無

佢出聲好撚勁架啦
同肥仔講野都係我粒制大過你粒制

企響市民果邊 算係咁啦

商家佬，繼續搵維尼同金仔做show
除非有著數，否則佢冇可能會幫香港啦

她表示，香港踏入實施一國兩制22周年，無論是二十國集團（G20）或全球都不應忽視香港民眾的勇氣。

一條直線又拉返G20